呢戰之後有必要討論一個問題：點樣填補冇大台做成既缺口？

5個月以黎我地一直標榜呢次係冇大台既活動，令到兄弟爬山 和勇共存 同各種方式既抗爭/示威方式不斷開花 但同時帶黎幾個問題：
1）冇統一思想/行動目的，容易令到單一既示威行動以致整個社運變得容易迷失方向&雜亂。例如一日幾個活動唔知去邊個/撞時間、唔知文宜真偽、示威中信息混亂（又話守又話走）等等。

2）難以組織較大型既示威活動。呢一點同上面既論點有d關係，暫時現狀係事實上唔係個個支持者都去齊咁多個活動。好多活動都好散好臨時。咁耐以黎最成功吹雞都係靠民陣，其實唔可以忽略呢種大型行動，同時可以向政府施壓&俾國際見到民意&凝聚民心加強士氣。

3）容易被帶風向。當冇人帶頭，換言之個個都可以帶頭。用連登為例，其實帶風向人數唔駛多，有兩位數字既人係到推post/分化/亂吹散水&鳩衝/屌和勇其中一方，可能已經可以影響到整體風向。結果簡而言之就係中計。

4）冇具標誌式既發言代表。呢家擔當部分角色既可能係gphone學民個班 ，但代表性始終有限，起碼佢地唔會代勇武講咩。具代表性既發言人可以令國際更清楚了解我地既現況、訴求，求救時亦可以俾佢地更清晰應該點樣介入（當然前題係佢地肯）。

我認為呢家我地要行入pre-大台既階段，即係製造大台。方法我認為可以攪d論壇，對抗爭方式&方向發表意見，集思廣益。理性有質素既討論帶黎既係凝聚民眾集體智慧，絕對可以篩走d亂帶風向既論調。結論亦都可以統一思想以至實際示威行動，令成件事更具方向性 & 諗得更加周全。暫時形式上可以考慮分地區進行，等多d人可以參與。
（可能成件事聽落好膠，但我諗唔到其他方法認同要攪大台既話歡迎拋d玉出黎）

最後回應一點可能有人會質疑既點：
1）有臥底咪知我地底細。的確，攪呢d大台係玩枱面既遊戲，討論出黎既點係不犯法&要人地知都冇我地符既。至於勇武既話只能夠用小隊形式達成共識/出面有post講既地下化（但要知道咁樣出事都少人知 出事冇人救到）。其餘就係以良知、求真精神等概念式既大台，達致例如「絕不無差別攻擊」、「裝修前查明背景」等行動準則。

2）「重演14年咁點」。其實14年問題係部分人以大台為中心行動，其實如果大台「只停於交流分針作參考，唔會成為絕對指標」就會避免到呢個問題。簡單黎講做到凝聚民眾智慧就可以了。

暫時打到呢到，只係想激起大家討論，突破樽頸位。

瞓唔着嘅，不如入嚟睇下

[正能量撚]出去之前，希望你可以睇下呢個po

深夜寫文冇人理

大台從來都唔係問題重點係點樣做到知(大台)行(行動、示威)合一同時防止大台騎劫

即係要監察同制衡

行動組大台比較實際
指揮每次行動

無大台但行動者必須要為自己既行為負責
想守大學 要知道後果係點
成效低既唔好做

如果想勇武嘅話一定要有大台

就算係大台, 都要有比例代表制,
勇武代表, 文宣代表, 國際戰線代表,(和理?唔需要代表)
萬一其中一個做左膠, 都要有另外幾方阻止到佢將我地被代表,

簡單D講, 葉師傅, 唔係咁易架....

認同 呢家哨兵其實唔少 但好冇系統 而勇武留定守又冇人決定到 每次勇武抗爭都好似賭博咁睇有冇人被捕 如果有大台信息統一 目標清晰絕對可以避免多d呢d情況 但勇武大台真係難起

係唔易 但ff緊如果有幾好 硬係覺得呢家我地俾人捉晒路咁

星期日前主線任 - 絕殺保皇黨!
支線任 - 檢討而不分化
幫推 :

理性有質素既討論帶黎既係凝聚民眾集體智慧？
咪撚玩啦 長文永遠無人睇曬，一係就捉你一句屌屌屌
唔洗用腦岩自己聽就尻推，唔岩聽一係就唔理屌尻你分化

隨住行動開始複雜同不段變化
有人跟唔上步伐

個個TG同現場都有狗咁滯, 緊係捉到你路,
本身玩個人、小組快閃先真係無得輸

冇大台先難講數

有唔代表會好講數

會易好多
當大台得到認受性之後

由下而上咁組織會唔會好啲
每個小隊隊長組成聯盟 再推一個盟主做統籌 一齊打一個副本